科技園主席 羅范無得留低 傳與楊偉雄不和 林鄭擬安插親信

2018年06月12日

科技園主席 羅范無得留低
傳與楊偉雄不和 林鄭擬安插親信

羅范椒芬

【本報訊】擔任了4年香港科技園主席的羅范椒芬，不獲特首林鄭月娥續任香港科技園主席。羅范椒芬和政府也拒絕確認有關消息。本報收到的消息指出，羅范不獲續任，除了因羅范和創新及科技局局長楊偉雄不咬弦，更重要是連林鄭對羅范作風也有意見。不過，業界肯定羅范在過去幾年為創科作出的努力。

記者：姚國雄 莫劍弦

昨有消息傳出，羅范椒芬不續任香港科技園主席，任期將於本月底屆滿，羅范在梁振英治下，2014年開始獲委任科技園主席，2016年獲續任，這些公職一向也會獲特首委任共6年，理應本月底可獲續任。但羅范今次只做滿4年便「行人止步」，即惹人猜想背後原因。《蘋果》嘗試接觸羅范，她指待特首和政府正式作出和公佈決定後，「我會正式向所有傳媒朋友交代一次」。她拒回應與楊偉雄的關係是否導致今次的不續任。創科局發言人回應指，董事局主席的任命會在適當時候公佈。

《蘋果》收到的消息指，羅范今次是不被政府續任，而非羅范主動提出，消息指，羅范做事十分搏命，花了很多時間在科學園，但有人卻寧願少做少錯。

楊偉雄

■科學園由香港科技園公司管理。

莫乃光讚做事親力親為

羅范與楊偉雄不和早有傳聞。林鄭前年當選特首，羅范便四出打聽有沒有人願取代楊出任創科局局長。消息指，羅范很想快點為香港創科做出成績，但楊未能配合。消息又指，政府資訊科技總監楊德斌亦於本月底約滿並主動不續約，業界盛傳他與楊合作得不太開心。

但有政界及業界人士稱，他們不信羅范與楊偉雄不和是羅范不獲續任的主因，「林鄭要留羅范，楊偉雄根本無力反對」，他們反而聽聞林鄭想派自己人入主科學園，「有傳林鄭諗過搵現任官員或前任官員出掌科技園，等科學園可直接由林鄭控制」。

立法會資訊科技界議員莫乃光稱，羅范任科技園主席期間十分勤力，做事親力親為，但有時會主觀，「科學園好多發展方向，佢決定咗就去做，唔會等政府，好似科學園由電子產業轉攻生物科技」，又讚羅范肯和民主派溝通。香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，羅范在任4年表現不過不失，只是外人難以看到她的貢獻，「業界有時見到佢幾努力，喺一啲活動上，羅太都好鍾意問好多嘢，希望關心香港，但可能佢同個（政策）局嘅步伐唔一致」。

上一則
上一則
嚴打監獄賭風 懲教撿130萬注碼

下一則
下一則
專業議政撐差餉方式徵空置稅

羅范搞完教育界，而家轉左科技都有人吹奏

淋病果仔咪係某科技公司打工，係時候攪下利益輸送。

讚羅范肯和民主派溝通